\subsubsection{Core}
Per quanto riguarda la componente core comune a tutto il progetto, lo studente Maltoni si è occupato principalmente della gestione della compoenente legata alla modellazione del giocatore, autenticato o meno.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.45]{fig/Player.png}
    \caption{Diagramma UML delle classi per il giocatore e l'autenticazione}\label{fig:player}
\end{figure}

Come è possibile vedere in \Cref{fig:player}, la trait Auth e le sue implementazioni implementano il pattern strategy andando a definire un oggetto token che gestisce il controllo remoto e l'eventuale rinnovo.
Nel caso di un'implementazione del token tramite username e password, la password è gestita in modo tale da essere accessibile solo come hash.

Il giocatore è modellato dalla trait Player e può essere o meno autenticato: le classi che implementano la trait AuthenticatedPlayer impiegano un generico oggetto Auth come strategy per l'autenticazione.

Nel caso implementato, SqlAuthenticatedPlayer effettua una chiamata REST a un database mySQL remoto per verificare le credenziali.

Al di fuori dell'ambito autenticazione, un altro pattern strategy implementato riguarda la trait Spell: ciascuna delle Card utilizza un'implementazione di tale sealed trait per modellare l'effetto definito dalle regole del gioco per ciascuna di esse.

\subsubsection{Client}

Per quanto riguarda la parte client, lo studente Maltoni si è occupato principalmente della componente controller e viewmodel, integrandosi col lavoro svolto dal collega Luca Semprini.

In particolare, una prima parte gestita è il lancio dell'applicazione:
\begin{itemize}
    \item 
        Un primo problema da risolvere riguardava il lancio di tutto il codice indipendentemente dal linguaggio (Scala, Kotlin) e dal framework dell'applicazione (Scala App, JavaFX/TornadoFX Application, Akka, Vertx).
    \item
        Un secondo problema è la possibilità di configurazione di quanto lanciato per quanto riguarda binding locali e riferimenti remoti.
\end{itemize}

Poiché gli attori Akka relativi al controllo dell'applicazione logica erano realizzati in Scala e quelli aventi riferimento alla vista in TornadoFX in Kotlin (per poter conservare i binding tra controller e view), si è realizzato un object ClientRunner che estende App e costituisce l'entrypoint principale dell'applicazione client.
Esso sui avvale della libreria scopt per effettuare un parsing degli argomenti ricevuti al lancio, inizializza l'ActorSystem Akka che costituirà di fatto un singleton all'interno del programma: esso è infatti settato in SingleActorSystemWrapper, object Kotlin che implementa il suddetto pattern sul sistema di attori.
Esso passa poi l'ActorRef di ClientActor serializzato a TornadoApp, la Application JavaFX/TornadoFX che si occupa dell'avvio della View; tale ActorRef sarà poi risolto attraverso il singleton.

In ClientActor, lo studente Maltoni ha realizzato la gestione dei messaggi ricevuti dagli attori che osservano la GUI, eseguendo chiamate REST al server remoto per risolvere dati relativi al giocatore (quali score e amici, ad esempio) o agli altri giocatori (come la classifica).
La gestione asincrona delle chiamate avviene tramite il metodo \texttt{doRest}, che utilizza il WebClient di Vertx e il meccanismo delle callback applicate alle Future per risolvere le risorse remote e inviare tramite messaggio i risultati agli attori GUI, che si occupano della rappresentazione a video.

Per la corretta interoperabilità tra i due linguaggi JVM utilizzati, come il collega Luca Semprini, anche lo studente Maltoni ha realizzato diverse extension function in Kotlin e implementazioni del Pimp My Library pattern in Scala per semplificare la gestione di alcune classi duali tra i linuguaggi ma non interoperabili, come le Future.

Per quanto riguarda la componente di grafica TornadoFX, si è implementato ViewModel per la gestione di autenticazione e dati del giocatore, mentre si è preferito ricorrere al binding di property nativo (eventualmente gestito tramite stream RX) per quanto riguarda il modello della partita.

\subsubsection{Server}

Nella parte server, lo studente Maltoni ha realizzato il lanciatore per l'applicazione che, in modo simile a quanto avviene sul client, permette di interpretare parametri per la definizione di porte e variabili d'esecuzione, memorizzando in una classe di configurazione quanto desiderato ed effettuando il deploy di ActorSystem e Verticle dedicato alla gestione delle richieste HTTP REST.
